終審法院法官岑耀信：香港從來沒有民主但有法治 表明留任

作為香港司法機構中最高級別的上訴法院，終審法院中的海外非常任法官起着重要作用，但英國最高法院院長、香港終審法院海外法官韋彥德勳爵表明，若香港司法獨立被削弱、預料會有違反法治或基於良知不能繼續服務的情況，他便不會再來港出任非常任法官，亦不會提名其他法官來港。另一名英國海外非常任法官賀知義亦表示贊同。

香港終審法院訊理上訴案時，須至少有一名非常任法官在席，而英國法官佔了十四名非常任海外法官的七成，若韋彥德辭任，又不再提名新的英國法官來港，當他們的委任期滿後，可供選擇的非常任海外法官池將會大為縮少。但英國是否繼續提名法官出任香港終院非常任海外法官的議題，被指違反《中英聯合聲明》的《港區國安法》自去年中實施後，引起關注和爭議。

韋彥德勳爵（Lord Robert Reed）在當地時間17日(周三)透過視像參與國會聽證會時透露，自《港區國安法》實施後，一直留意香港的情況，並與外交部和司法大臣定期檢視《中英聯合聲明》落實情況，短期內亦會再次會面商討。他強調，不會容許英國最高法院的聲譽陷入險境。

但他補充，香港兩個律師會及民主派召集人都期望英國法官能夠繼續參與當地工作，他個人亦認為對港人有責任，因此必須需要格外小心，判斷是否已經到了無法繼續在香港服務的地步，他形容，這是非常嚴肅(serious)的一步。

數月前獲任命為非常任法官的英國最高法院副院長賀知義（Lord Hodge）亦表明，完全同意韋彥德所言。出席同一視像會議的賀知義更指出，在艱難時刻協助港人及香港的司法獨立，與保護英國法院的聲譽和地位，兩者存在衝突。但他沒有進一步闡釋。

而在聽證會前，另一名非常任法官、英國高院前法官岑耀信（Lord Jonathan Sumption）於本月8日在英國《泰晤士報》撰文，反駁要求英國法官辭任香港法官的評論，指香港從來都是沒有民主但有法治的地方，要求法官集體抵制，以此向中國施壓，有違法官職能。他認為，履行公義的較佳方式，是參與香港法院的工作，並表明會留任香港法官。

他續稱，中國和香港政府目前「並無做過任何事」干擾司法獨立，他又不點名地響應對國安法的批評，指個別法例條文雖要考慮，但遠遠未到英國法官完全不想套用當地法律的狀態。他總結，獨立的法庭是令國安法中保障人權自由的條款得到保障的最佳方法，而英國至少可以防止破壞它。

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
反全球化
中大吉華醫院
(狗隻#225931)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

想繼續袋錢仲扮高尚服務港人

估到啦，香港咁好搵邊會走

肛落屎2.0?

沒有民主=服務極權
祇有法治=君法管治

人民幣真香

口講rule of law 實際又係rule by law
做到已經叫頂層都咁諗咁下面連埋班law友一定大把垃圾
所謂以法達義都係打飛機吹出黎維穩

已入中大list blocked

white trash

英國高院前法官岑耀信（Lord Jonathan Sumption）

前英國法官，即係淨睇錢做人就得
唔使理英國法庭
DKLM

白人走狗， 又一隻信奉共產嘅白種賤人

有法治 笑撚死

大律師公會 泛民又奶
話大律師公會好黃既泛登仔死左未
世柒死左未

大律師公會認證所有判決都合理
泛登仔話大律師公會好黃 好似係

港幣好好味

On9
咁都話冇事冇事

佢都有名你叫
一切只係個 Assumption

I see

一個冇民主既地方有法治，人唔笑下一句都唔洗我講啦

無民主又點樣有法治？